電話幾耐換一次叫慳家

我就一年

依家3年幾

上年換左11 部x用左2年

半年

6年

唔用最慳

一年一部
電話過一年就會壞

6s出用到而家

一年兩部
一部正機、一部副機

X一出到宜家

三年

用到壞

845 仲用緊

從來唔買咪唔洗換

iPhone 7 -》12pro

上一部用咗幾碼3年以上
跌足3年佢終於瓜柴
之後終於迎來我人生第一部iPhone

電話多數三年開始有問題

三個月換一次算慳

明智之舉

IP6S+ > 12 PRO MAX

Iphone 1用家

6S Plus到依家，快6年

仲用緊7plus

iPhone 4 > iPhone SE > iPhone 11
平均每部相隔4-5年

利伸：窮

我部iphone 6 second hand 2017 到而家

#metoo

仲係覺得舊iPhone人用部舊機咁耐，錯過咗好多美好時光

我連自己個兩部係iPhone幾都唔知
一部有制

我通常兩至三年就壞一部

我記得次序係：
2011~13 Sony X10 用用下黑mon
2013~15 Sharp SH631W 用用下超龜速
2015~17 Samsung S4 用用下叉唔到電
2017~20 LG stylus 2 plus 用用下超龜速 有d 必要apps窒到暈
2020到而家用緊 Samsung Galaxy A51

一係壞電一係壞MON先會換

我都打算用7換12pro
等佢派錢
仲用緊7

我通常3-4 年換一部

派錢一個月1000😂
你到時都可以換13

到時13又太貴
等12減少少價

仲用緊iphone5

出12嗰陣頂唔順棄用6s
用咗5-6年，啲電去得太誇張

上一部6splau用左4年定5年

I phone se
2手 用到e架

8plus 第936日

依家買12 pro不如等13好過

2010-2015 Sony Xperia SP
2015-2021 iPhone 6s plus
啱啱上個月轉12pro5-6年轉一部啦 6s粒電都開始虧虧地

三叔note2再戰十年

換左11部x
用2年

3年起

認真答你
5年以上
即係用緊iphone7 / 8既應該係好女仔

IPX 出機到依家，岩岩換左電

用緊IPhone 8?

用旗艦機唔好話自己慳啦

正常5年以上換就差唔多

起碼5年

窮就窮啦 慳乜鳩家 懶好聽

iphone4s -> SE ->SE2

四年，但家中老虎部機五年都唔想換
最後買左兩部，迫鳩佢換

入apple 或google 做， 年年換新機唔洗錢

利申：唔洗錢

換左11，部x用左2年

定2年換左11部x

唔識換電？
1-2個鐘 幾舊水

冇人用2手機？

兩年接近三年 換12pro
X一打機就熱 辣手個隻
trade機就最慳家

經歷咁多嘢仲用android服咗你

換咗兩粒了

7+>12 pro max

部6仔用咗六年而家仲用緊，換過一次電

二手價條曲線急跌前

仲用緊固網電話

有fd 仲用緊5s

2年
ip4
ip5
ip6
...ip xs
因為冇左3.5

我部iphone7 d 電去得好似倒水咁快

之前1800蚊一部 用咗四年

Samsung Galaxy S
Sony Xperia Z
LG G4
Samsung Galaxy S9
Sony Xperia 1II

咁多年都係用Android
比部IOS我都唔多就手
部IPad用嚟睇下YT喳

SP 下面條彩帶好靚

用到冇電就換， 可以慳返小小電費

6用到上年換左12pm
任何app都痴
6轉士啤機(太耐無換機士啤機都無)

ip 5s
ip 6s
舊SE
舊SE

只係收WhatsApp 打出打入

成萬蚊放落電腦好過

用到爛為止，之前部htc用咗七年先換

冇得換電之後
唔要啦

買過嘅電話從來唔賣出
即係最大贏家

3,4年前識得條友，
當時用嘅係 iPhone 5，話自己已經用咗4年有多
然後今年年頭終於換電話，變左6S
話個同事送俾佢用，唔洗錢

最慳

講到iPhone用幾年之後唔會變龜速咁

個人意見換電話係睇有冇需要/追求 (壞咗另計)
如果冇乜需要/追求 4-5年前既機都夠用
Lag就難免 但可以用換電方法延長
當然實有一部份人為追求潮流/畫面流暢度提昇/show off會年年換
呢樣野冇對與錯 按個人需要
我自己係iPhone 6s->iPhone XS(已換一次電)
打算2-3年之後先會考慮換新機

XS Max仲可以撐多三四年先換機

點樣為之慳唔慳係睇你收入幾多
月入十萬半年換一次都叫慳家啦

iPhone 8

XS，下一部iphone mini 再平啲就換

咁慳做咩

4年

用緊 835

iPhone xr 用到而家

4s->6s->8s

等男朋友換俾我

2年

開始慢了 ，今年要換

17年頭買左部iphone 72手當初學生
用到依家都仲好快. 諗唔到有咩理由要換走佢

用緊note9 壞機先換

如果你唔係用5年6年
其實iphone 代代trade 同你3,4年買新可能差唔多
但你keep 住新機，特別而家啲手機你又唔會咁得閒整色整水，啲野按個制import /transfer第二日即刻用得落手

iphone 6 個果年代就係，而加唔得啦

我3年一機

m9(2015) --->u12+(2019)
純粹貪新model先換

入黎諗住認叻 用緊IP8,
一入就見到你個POST

三年以上啦 一年內嗰啲喺我眼中算大使

我有條臭閪朋友用iPhone 7
成日講自己己慳家
點知係男人公廁 嚟拍咗10幾次拖
毅進畢業 暗瘡肥婆

追flagship 應該都無問題？
利申 無睇新出時舊機二手折扣率

上一部6S
啱啱岀嘅時候買
用咗一年之後跌爆mon
攞去深水埗換完之後個隔塵網(front cam隔嚟)冇咗
聽電話變到勁細聲
用咗3年之後側邊較mute 嗰個tab 壞埋
要用siri 或者其他方法較
去到上年年頭朝朝播完歌沖完涼就剩低4x%
睇一睇個battery health 原來得返4 50%
去到上年11月跌爆咗front cam
然後跌爆埋個指紋
Feel 到再跌會壞(冇backup 冇iCloud)
終於換咗12pro
但部6S仲放咗喺屋企

Btw 我覺得慳唔慳家比起睇時間
睇有冇需要換係更加好嘅指標
啲frd 啱啱識我以為我又靚錶又靚鞋好有錢
但其實佢哋唔知我上兩年淨係買咗一對鞋
錶都係5 6年買嘅

要定個時間去換就已經係唔慳啦
壞左先換就叫慳啦

8plus到而家依然好用

正路三四年

利申 8p用到宜家

galaxy s 2010 --> note 2 2012 --> 6splus 2nd hand 2016 --> pixel 4a 5g

ip4用到而家

5年
仲用緊iPhone 7

唔壞都唔想換
XR用到而家

1年1次就叫慳?

5年吧
Smartphone 如果5年唔壞都偷笑
只係打出打入收message 就無所謂

iPhone嘅起碼2年

XR一出我就買
上年年尾屎忽痕換咗12pro

正: iphone4 -> iphone6s -> iphone 12
副: ipod touch 3(唔算電話)-> iphone4 -> iphone 6s

HTC 仲有3個月6年

用五年都未換果d應該係窮唔係慳家

6y

一向唔用

點知係公廁？肥婆親自講扮多仔溝定食家食評？

我唔壞唔換，2年（Samsung S3) -> 1年(Sony Z3) -> 5年（LG V10仲用緊）

你隻閪手點用嘢架

iPhone先做到

我都係

Smartphone 計
2009 開始
Samsung i5700 (升級android 之後太lag) > Motarolo Defy (升級android 之後太lag)> Google Nexus 4 (死電）>LG G3 (升級android 之後 lag + 粒u 推唔起2k mon )>LG V20 (死wifi)> LG V30 (打機唔夠ram)> Samsung S20+ (完美使用中）

4年 舊電都脹咗

想知你戴咩錶著咩鞋比人覺得係有錢

Same x用到依咖

前年7plus係apple換左粒電
唔夠一年又玩完

係唔係可以去換點 好似五舊水

iPhone 6 -> 12 pro

1日1部

2年換一次
一年折舊約2千
第一年帶套 第二年裸機唔洗錫住佢

以前iphone 第一年跌2內，之後每年減1k。
個陣iphone 5xxx.
而加一貴左要8k start，2係第一年至少無3k。
之後每年減1k多d。
所以年年換會貴1k多d。以前iphone 2手硬就差500左右

有新機出 就要換架啦。

仲用緊7 plus
跌極都唔撚爛

我部XS換咗半年電 已經得番91%

真係唔會

支拼

我通常返公司叉埋尿袋
屋企唔叉電

呃細路就得
舊iPhone更新幾次ios之後lag到傻喎

10年

好似真係無試過

至少起碼用到3-4年

我都係
仲有叉電位鬆晒
成日窒機

點解仲唔換

一年就換電話都叫慳家
樓豬呢啲叫敗家

6s plus
兩年前特價換電到而家都好地地

壞到整返都曬藥費先買過部新

我6s plus,一定係好男仔
不過d 錢用晒去其他地方

用緊XS 我諗都算慳家

7plus用到今年2月先換

12年換一次

72手都買

堅持等待touch id 回歸!
不過應該今年再唔出捱唔到啦

我只係換粒電$90（一舊電玩5-6年）

咁辛苦自己做乜
出左先放左佢再換咪得

上一部用咗五年

唔係扮，佢成日喺wechat溝仔，啲ex多到唔知打邊個

初初第一次想買2手係有少少接受唔到
買完之後先發現2手同新既咪一尻樣 行唔出心理關口姐

用4年
新機唔追旗艦為之慳家

以前部iPhone 4S用左4年零三個月先換

我隻佬仲用緊note3
唯一優點係智能電話得黎唔支援安心

依家呢部用左三年，上一部都三年左右

用andriod 3000幾 一年換一部 三年先等於一部iPhone
但係每年都可以有享受有新機嘅感覺

家姐年年換新iPhone, 舊機就畀我

7 plus >>> 12mini

四年換一次

仲用緊iphone x

純綷慳既話應該去乞人 d 二手機，例如老豆老母換手機，你叫佢留返部二手機比你用

same

不過部7+臨出12嗰陣死左

上一部用左5年 依家呢部1年

用到壞
用到啲電用唔到一日先換

我係，原本想指12，但個spec太垃圾

以前有人計過
只要換保值同效能好既牌子
到下一代新機換都係差1-2千
不過而家新機都成萬一部差價一定大好多
長時間唔換既人佔多數

以前部iphone 5s 2013年買用左5年
而家部sony xz premium 都4年(慳家小王子)

仲用緊6

申利：炒港女🐷緊30萬

4年左緊

一般都係人為整壞，維修麻煩就換新機咁

通常買返三千至三千五啲機

用an撞既普遍慳家啲

iPhone先多人會追新

亦有唔少人繼續用舊機

等新機有返touch id先換

想呃邊個
利申6s Xs揸手

5s——->iphone XR

對上3部都係屋企人嘅二手iphone

其實壞左先換咪慳

我覺得可以接受
三次3k 都唔夠買一部iphone
但每年享受緊新機

個po大部分都iphone

利申: 2017年出X用到而家

6s>xs max
6s到轉機個日都冇龜速呢個問題 係粒電閪先換
Xs max到依家乜事都冇

用4年完全冇問題唔明點解話更新完就lag

Same

其實叉電位都鬆埋 舊電都唔係咁頂得 上年買多部2手6s做出街備用 好撚鐘意呢代又夠平 而家換部12都5千幾窮撚唔捨得諗住真係壞到用唔到先換

慳家唔應該睇時間，而係買到部可以用得耐，
例如我 17 尾年買左 iphone X，
而最近買左 iphone 12，唔係 Pro，舊機仲賣返 2000 蚊。
你 17 年買到既係未來技術，例如個 mon，
今日 12 先進化到用當日 X 既 mon，
咁樣就會用最少錢用到最多既野，
我屋企個件，由 ip 11 用用下轉去買 samsung Flip，用左 3 個月就唔鍾意，
又轉返用 ip12p，咁就唔係慳。

其實真係唔會
但會變倒水電係真既

所以咪即係睇用咗幾耐囉

note3用左5年
之後執屋企人部note5，note8用

iphone 7一出用到上個頂唔順轉咗12

我仲用緊iPhone7
打算一出新iPhone就換

上個月

6s用五年換se2

s8用到宜家，
睇來都差唔多換囉

845之後基本上用左兩三年都唔lag

820 或之前一年換一次

3 年

3年基本啦

我仲係Nokia 7.2

6s換咗12max

iphone4>iphone6s>XR

4年左右

3310-> ip 12

6s plus用到上年年頭忍唔住轉咗11pro

過3個月叫舊電話😹

每年換一次
每次換兩部
一部ios一部android
都係嗰句

3～5年

iPhone 4s- iPhone 6 - iPhone 11pro

Ip 8 plus 換 12 pro max

3年換一次

2018開始用

iPhone 4 -> 6s -> 11 pro

一生一世

iphone 6s >11pro

仲用緊iphone 7, 中間換完電當新機用

又可以當新機用

8仔仲用緊

6s 開始唔夠power
我都忍唔住換se
希望唔好cut touch id

SE1 5年

3310仲用緊

底褲幾耐換一次叫慳家？

Iphone 4 -> SE -> SE 2

最新嗰啲都係一萬幾千, 除開都係千幾蚊一個月,
仲未計trade-in, 慳黎做乜尻

4S>6S>11

同意
買iphone一定買第一水

大把人條底褲着咗十年（有洗）

平均都用3,4年
不過純粹係覺得換電話啲資料要過黎過去好煩

我都好想用mini
之前用XS，後尾唔見電話，而家用7仔
本身用Xs嗰陣都好想換mini，但係決定忍手

ip8一出用到依家
本身慣左一年/ 兩年換，但之後變晒face ID 冇動力換
拖拖下就用左咁多年，但部機應該捱唔到，應該今年換

用到壞or唔夠用

7plus壞鏡頭+一日要充四次電>>12 pro max

如果放返部舊機計 每年換最平

我仲用緊2012年iphone5

5S仲用要緊

7 年同 4 年。

iPhone 5S 2014 年新買用到而家。
iPhone 7 2017 年新買用到而家。

xr宜家lag到仆街，成日卡死乜都郁唔到mon都熄唔到同彈app，係咪無得解決

u11+ ?

11pro，對上係iphone7，最耐用過nokia 5年用到壞先換，亦都試過幾年一年一部
依家我就2-3年，無壞都唔係太想換，一來太貴，二來分別唔大，一年換一部個陣都係計過差不多錢先玩下

我用哥哥部ip6s 佢用咗3年俾我 我再用多3年到而家

iPhone 係咪換第二舊電都會好快打柴？

部機其實用3年仲好靚仔，但就算去Apple 換電都好快又打柴，搞到都係要轉機

啲電唔夠半日一定打柴喎

哇 好有錢呀

五年左右差唔多

唔係個個都鍾意用IOS㗎

唔講都唔記得自己有過sp

爛爛地壞壞地 唔夠容量就換最新
好憎換機 覺得過廣料好煩 同埋一定有資料壞或者開唔番
每次換都覺得科技進步好多

我就係用到條彩帶都壞埋先換

Metoo

識人部s2用左十年

真，要出個陣頭幾個月就買，如果唔係就會覺得不如等多大半年9月出新

但到出新又覺得有d貴，係咪買上一代平d，又要考慮一段時間
然後次次買iphone都不斷循環年經 「依家買，定等多陣」

捱到下一部旗艦機

depends
apple 機trade in 價好硬，其實一年定兩年換計番depreciation 根本差唔多
我通常2年換，岩岩好跟contract 換

用到壞先換

壞咗先換

Android 廢機？

zenfone 5z

幾好養

係咪攪錯左d野
慳家唔等於唔係食家

用緊iPhone 7覺得仲可以用多3年

16年1月買嘅iphone 6s plus用到現加
個手機套都冇換過
部機mon冇花 邊冇花 機背貼左張玻璃貼 小小崩
係舊電換左一次
諗住換第2次電

still using iPhone X

Battery health 77%

一直用緊8810
用咗20幾年

仲係s8

肯定係an機

你柒姐

6s>X>11promax>12promax
最近覺得一年換一部
但即刻放番舊機出去其實都係補4千左右
除番開每日大約10蚊 都叫接受到

我 I6 -> se2

s9用到宜家 覺得自己都算係咁

u11 only

我部iPhone 4新出用到依加

而家d機耐用好多 加上鏡頭都冇咩新突破，已經2年冇換機

第一部s2都用左3年，換左部千零蚊asus機用左兩年，換左Samsung c5用左兩年，再換pixel 2一年再換pixel 3，咩功能都齊自己識換電 諗住再用多2年

3粒電好似唔太得？

我其實都唔想換. 但粒電開始打柴.

用壞咗先換

的確不過我唔打機問題唔大，遲d試下買舊加大版電試下，壞左就換機

iPhone 5 用左 2年
iPhone 7 用左 3年
Xs max到而家用左2年 到而家

Same
其實幾好用 不過依家舊電好廢

Iphone 2G>>>4>5s>>>>>>>>>>XR

iPhone 7 plus 岩岩換電 打算再戰多十年

iPhone 5兩年>6兩年>7兩年>X用到依家

iphone 7
唔係話想慳家, 真係窮

冇ios 14 頂到咩

非常合理

珍
第三年xs嚴重倒水發熱
已經做咗糖尿病人成年有多

你係邊間做緊？

用緊7 等13

仲掙扎緊 換12mini定換電

壞先換

ios10之後冇更新過，反而用得幾好

6路過睇留言

負評果個做乜野

話3年4年換個D其實都係身痕
未壞根本唔駛換
6s, 11pro

起碼3年

17年835用到宜家 除咗閪手撞裂咗少少個角
準備換機

打機打到舊電壞 3-4年iphone

唔夠五年唔好講

啲人成日話apple貴
但一用就用3年 又少壞 根本仲抵過android高階機

IPhone 7+到依家

3gs用家

用家問題

老實講我部6都仲好順

Ip 6->11

個樣仲好靚
除左相機差小小之外都冇咩問題
睇佢捱唔捱得耐過部6仔

7plus 用手 都要行埋一邊

5年基本吧

note 9 一出就買 到依加 壞左先換

同意
但我電腦都只係youtube, email, 上網 intel i3 都夠
仲可以洗去邊?

iphone6s用咗五年
上個月出咗部12 mini
mon size差唔多 繼續單手打字

上一部自已比錢買嘅好似係3叔s3
之後一直用屋企人舊機

仲用緊6s

XR兩年半 依然開心使用中

applecare完左先換電話嘅已經係

除非仲用緊3310 唔係都唔算慳家

Iphone6 to xs max

6s plus 32GB 2016用到而家
點解咁on9買32GB

師兄我地一模一樣
我係白色金色白色

用緊ip12pro max 512Gb

邊度既Apple? 做software engineer?

美國，hardware EPM

我部電話mon都裂左打橫一條線
見裂得咁整齊唔危險，晒錢換mon都唔想

叫雞

用緊 820 LG V20

成日都想換機，不過重用緊 se (第一代)

係摺左嘅LG

吹水都合理d啦香港好似冇台support 到2G啦喎

家中老虎

ching到時就明架喇

而家只有cmhk支持2G

at least 2 years..

2016 iPhone 7+用到而家
仲係冇慢過好夠用，換機呢啲慢慢先諗

其實一年換一次都唔算好奢侈
利申：一年換一次新iphone

10年。iphone 4 >iPhone 12 pro

8plus 用咗三年———>12pro max

Iphone6=====>12mini

補返句，啱啱今日轉

舊電得返75%
想直接換機算

android高階機一樣用到3年

我都覺得個分水嶺係15/16年
打後啲機不論ios/an如果唔壞其實真係用足3-4年都無問題

7p用得我好辛苦

iPhone -> iPhone 3Gs -> iPhone 6 -> iPhone X

嗰時轉iPhone 6係因為啲app 開始只support ios 7 或以上